英國女王號動態咁大件事無人講？

以下內容轉自K’s Aviation:

雖然英國皇家海軍航空母艦打擊群依然未到印太執行任務，但是隨著時間推進下也有新的進展。

《澳大利亞財經評論》於11/2引述皇家澳大利亞海軍將會參加巡航印太地區計畫。根據之前的航程圖可見，英國皇家海軍的伊麗莎白女王號航母打擊群將會訪問阿曼、新加坡、韓國和日本的港口，經印度洋通過馬六甲海峽前往南中國海並會於日本落腳。

繼美國、日本和荷蘭海軍後皇家澳大利亞海軍也正式宣佈參與，皇家澳大利亞海軍最少會派一艘護衛艦，另外荷蘭海軍宣布將派遣一艘軍艦參與，同時德國海軍會派一艘護衛艦前往印太地區停留一段時間。

雖然航艦打擊21（Carrier Strike 21）任務未有細節，但是可以由美軍蘇利文兄弟號驅逐艦動向推算出發日期，不過假如屬實的話可能會令大家有一點失望。

據樸茨茅夫《The News》的新聞指出美軍蘇利文兄弟號驅逐艦將於 5月在樸次茅夫海軍基地出發，與伊麗莎白女王號航母打擊群同行並為其保護。去年時美軍蘇利文兄弟號驅逐艦曾與伊麗莎白女王號航母打擊群於北大西洋的北海進行過航行任務，隨行有操作F-35B戰機的第211陸戰隊戰鬥攻擊中隊，換言之今年第二季主要西方陣營國家都會在南海執行任務。

另外英國皇家海軍剛剛公佈了執行任務的航空母艦打擊群。

推

有幾撚大件事？又唔係駛黎香港

你咪 K’s Aviation 囉，講左 N 次變四國聯合航母戰鬥群啦

令我諗起以前 皇家海軍 Ocean Wave 97 勁勁遠征演習！

依家應該無乜香港人知 Ocean Wave 97

整場Ocean Wave 97行動中最重要的兩場演習分別是在馬來西亞外海，與英聯邦多國在五國聯防（Five Power Defence Arrangements，FPDA，包括英國、馬來西亞、新加坡、澳洲、紐西蘭）框架下舉行的飛魚演習（Flying Fish）（包括防空、反潛等作戰），以及一場與皇家汶萊武裝力量進行的兩棲登陸作戰演習。在飛魚演習中，除了TF-327.01所屬的卓越號航母、1艘驅逐艦、兩艘護衛艦、一艘核動力攻擊型潛艇外，還有一艘在遠東巡航的42型驅逐艦參加了演習。不僅如此，5架狂風F3戰鬥（截擊）機、5架狂風GR1戰鬥攻擊機、E-3D空中預警機、兩架獵迷GR.2（Nimrod）反潛機在內的皇家空軍兵力也在演習期間轉場到樟宜機場和另近空軍基地，可以說這是一場完整的洲際部署、海空聯合作戰行動。

「這就是皇家海軍，乃至不列顛的真正實力！」